---
layout: post.njk
title: Förderung von Kindern
date: 2021-06-21T07:40
---
Wenn junge Leute besondere Talente zeigen oder intelligenter sind als ihre Altersgenossen, handhabt man das heute so, dass sie einige Klassenstufen überspringen dürfen oder man Gelder bereitstellt, damit ihnen Zugang zu höherer Bildung gewährt wird. So sitzen diese Kinder dann mit jungen Erwachsenen im gleichen Hörsaal und lernen den gleichen Stoff. Und das nennen die Lehrer dann Förderung. Doch es ist doch keine Förderung eines Talentes, wenn es auf Linie gebracht wird mit allen anderen. Man sagt dem Kind nur, dass es die gleichen Bücher lesen darf wie alle anderen, nur eben ein paar Jahre früher.

Wahre Förderung wäre genau das Gegenteil: nämlich dem Kind all die bereits etablierte höhere Bildung vorzuenthalten und es mit Problemen zu konfrontieren, die nach Mehrheitsmeinung bereits eine Antwort haben. Wahre Förderung wäre die finanziellen Mittel dann dafür zu nutzen, um dem Kind all die Werkzeuge an die Hand zu geben, die es für die Lösung des Problems verlangt. Denn was ist, wenn eines der Säulen einer unserer Wissenschaften sich als Irrtum erweist? Was ist, wenn wir schon lange auf falschem Fundament gebaut haben? Wir werden es nicht herausfinden, wenn wir alle, ob jung oder alt, ob talentiert oder untalentiert, den gleichen Pfad laufen lassen. Was wir brauchen sind junge Talente, die mit unvoreingenommenem Kopf an fundamentale Fragen herantreten.